陰謀論指當局藉此轉移疫苗醜聞視線

2018年07月27日

陰謀論指當局藉此轉移疫苗醜聞視線

■#metoo風暴席捲內地，不少受性騷擾的女性都勇敢發聲。

【拆局】

有分析認為，內地突然在此時刮起#metoo風暴，原因除了西方目前方興未艾#metoo運動的影響，或者還與內地當局長期對人民封口、民眾無可宣洩有關；甚至有認為是當局的陰謀，以分散社會對黑心疫苗問題的關注。不少人士認為已曝光的性侵只是冰山一角。

性侵個案只是冰山一角

知名媒體人賈葭指，#metoo在內地來勢洶洶，其實爆出來的是冰山一角，實際情況嚴重得多，暴風雨還不夠猛烈。此外事件本質不是申張女權，而是伸張人權。這與授意默許的群眾運動不同性質。「我也不認為這是轉移甚麼視線，陰謀論是一種思考力解釋力不足的表現。」

網民清平樂認為，在權力至上的極權國家，性侵肯定要嚴重的多，但是被侵害者沒有或者很難伸張正義，只能選擇隱忍或者逃離。「#metoo或許是個好的渠道，可以讓罪惡得到曝光，面臨懲治。」

對外界有聲音質疑受害者為何不第一時間報警，而是此時才曝光，前媒體人北風指，持這種質疑的人「看完這個受害者的經歷，可以閉嘴了吧。面對不公，弱小者沒有選項，惟有等待風起！」

內地學者鄧聿文則認為，這兩天國內突然掀的#metoo風暴，雖然未必是當局放出來，以沖淡社會對黑心疫苗關注的陰謀，但毫無疑問，「客觀上確實起到一箭雙雕效果，既淡化了疫苗問題，又醜化了公知圈」。還有就是目前受害一代思想要比前輩開放，沒有這麼多包袱。

《蘋果》記者

上一則
上一則
央視被形容為「中南海後宮」

下一則
下一則
吉林藥監局長涉貪被起訴

連續21年主持春晚 風格煽情

央視被形容為「中南海後宮」

#metoo捲央視 女生控訴名主持猥褻微博匿名爆料 稱曾報警被勸收聲

共產黨邊有馬時亨咁醒？